.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: char-class
.. _ch3--classes--sorcerer:

Чародей (`Sorcerer <https://2e.aonprd.com/Classes.aspx?ID=11>`_)
=========================================================================================

.. epigraph::

	*Вы не выбирали стать колдуном — вы были рождены им.
	В вашей крови есть магия, независимо от того, коснулось ли божество одного из ваших предков, прародитель причищался с первородным существом или могущественный оккультный ритуал повлиял на ваш род.
	Самоанализ и учеба позволяют вам совершенствовать свои врожденные магические навыки и открывать новые, более мощные способности.
	Сила в вашей крови несет в себе угрозу, однако, и вы постоянно сталкиваетесь с выбором, станете ли вы мастером колдовства или падете под от его разрушения.*

-----------------------------------------------------------------------------


.. rst-class:: sidebar-char-ancestry-class

.. sidebar:: hidden

	.. rubric:: Начальные умения

	На 1-м уровне вы получаете указанный уровень мастерства в перечисленных показателях.

	Вы нетренированны в том, что не указано явно, если только не получаете уровень мастерства другим способом.


	.. rubric:: Восприятие

	Обученный в Восприятие


	.. rubric:: Спасброски

	Обученный в Стойкость

	Обученный в Рефлекс

	Эксперт в Воля


	.. rubric:: Навыки

	Обученный 1 или нескольким навыкам определенным наследием крови

	Обученный 2 + модификатор Интеллекта дополнительным навыкам


	.. rubric:: Атаки

	Обученный с простым оружием

	Обученный в безоружных атаках


	.. rubric:: Защита

	Нетренированный в обращении с любыми доспехами

	Обученный в защите без доспехов


	.. rubric:: Заклинания

	Обученный в атаках заклинаниями, соответствующих вашему обычаю, определенному наследием

	Обученный в КС заклинаний, соответствующих вашему обычаю, определенному наследием


.. attention::

	| **Ключевая характеристика**
	| **Харизма**
	| На 1-м уровне, ваш класс дает вам повышение характеристики Харизма.

.. attention::

	| **Очки Здоровья**
	| **6 + модификатор Телосложения**.
	| Вы увеличиваете максимальные ОЗ на это значение на 1-м уровне и каждый последующий уровень.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время боя

Вы используете заклинания, чтобы ранить врагов, влиять на их умы и препятствовать их движениям.
Вы можете быть слишком уязвимы, чтобы идти в ближний бой, или же ваша родословная может дать вам возможности, которые помогают вам держаться в драке.
Хоть ваша магия и сильна, вы полагаетесь на чары, чтобы приберечь ваши лучшие заклинания, или когда вы использовали их все.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время социальных контактов

Ваше естественное обаяние позволяет вам хорошо взаимодействовать с людьми.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время исследований

Вы обнаруживаете магию вокруг себя, находя сокровища и предупреждая свою группу о магических ловушках.
Когда группа сталкивается с тайнами или проблемами, связанными с наследием вашей крови, вы пытаетесь их решить.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время отдыха

Вы создаете магические предметы или пишите свитки.
Ваше наследие может побудить вас исследовать свою родословную или общаться с другими людьми или существами.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Вы можете

* Иметь сильную независимую черту, и неважно, принимаете ли вы или отвергаете свое магическое наследие, вы стремитесь дифференцировать себя как колдуна и как личность.
* Смотреть на свою родословную с восхищением, страхом или чем—то по середине, от искреннего принятия до ярой неприязни.
* Полагаться на магические предметы, такие как свитки и палочки, чтобы дополнить свой ограниченный выбор заклинаний.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Другие вероятно

* Восхищаются вашей способностью создавать магию из воздуха и смотрят на ваши способности с восхищением и недоверием одновременно.
* Считают вас менее преданными, чем прилежные волшебники, преданные жрецы и другие практикующие магию, поскольку сила приходит к вам естественным образом.
* Полагают, что вы столь же непредсказуемы, как и магия, порождаемая вами, даже если ваши поступки и личность доказывают обратное.


.. table:: Таблица 3-16: Развитие чародея

	+---------+------------------------------------------------------+
	| Уровень |                 Особенности класса                   |
	+=========+======================================================+
	|       1 | | Родословная и предыстория,                         |
	|         | | Начальные умения,                                  |
	|         | | Наследие (Bloodline),                              |
	|         | | Чародейское колдовство (Sorcerer Spellcasting),    |
	|         | | Репертуар заклинаний (Spell Repertoire)            |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|       2 | | Способность навыка,                                |
	|         | | Способность чародея                                |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|       3 | | Заклинания 2-го уровня,                            |
	|         | | Коронные заклинания (Signature Spells),            |
	|         | | Общая способность,                                 |
	|         | | Увеличение навыка                                  |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|       4 | | Способность навыка,                                |
	|         | | Способность чародея                                |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|       5 | | Заклинания 3-го уровня,                            |
	|         | | Магическая стойкость (Magical Fortitude),          |
	|         | | Повышение характеристик,                           |
	|         | | Способность родословной,                           |
	|         | | Увеличение навыка                                  |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|       6 | | Способность навыка,                                |
	|         | | Способность чародея                                |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|       7 | | Заклинания 4-го уровня,                            |
	|         | | Заклинатель эксперт (Expert Spellcaster),          |
	|         | | Общая способность,                                 |
	|         | | Увеличение навыка                                  |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|       8 | | Способность навыка,                                |
	|         | | Способность чародея                                |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|       9 | | Заклинания 5-го уровня,                            |
	|         | | Молниеносные рефлексы (Lightning Reflexes),        |
	|         | | Способность родословной,                           |
	|         | | Увеличение навыка                                  |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|      10 | | Повышение характеристик,                           |
	|         | | Способность навыка,                                |
	|         | | Способность чародея                                |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|      11 | | Заклинания 6-го уровня,                            |
	|         | | Бдительность (Alertness),                          |
	|         | | Эксперт простого оружия (Simple Weapon Expertise), |
	|         | | Общая способность,                                 |
	|         | | Увеличение навыка                                  |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|      12 | | Способность навыка,                                |
	|         | | Способность чародея                                |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|      13 | | Заклинания 7-го уровня,                            |
	|         | | Защитные робы (Defensive Robes),                   |
	|         | | Специализация в оружии (Weapon Spec.),             |
	|         | | Способность родословной,                           |
	|         | | Увеличение навыка                                  |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|      14 | | Способность навыка,                                |
	|         | | Способность чародея                                |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|      15 | | Заклинания 8-го уровня,                            |
	|         | | Заклинатель мастер (Master Spellcaster),           |
	|         | | Повышение характеристик,                           |
	|         | | Общая способность,                                 |
	|         | | Увеличение навыка                                  |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|      16 | | Способность навыка,                                |
	|         | | Способность чародея                                |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|      17 | | Заклинания 9-го уровня,                            |
	|         | | Решимость (Resolve),                               |
	|         | | Способность родословной,                           |
	|         | | Увеличение навыка                                  |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|      18 | | Способность навыка,                                |
	|         | | Способность чародея                                |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|      19 | | Совершенный наследник (Bloodline Paragon),         |
	|         | | Легендарный заклинатель (Legendary Spellcaster),   |
	|         | | Общая способность,                                 |
	|         | | Увеличение навыка                                  |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|      20 | | Повышение характеристик,                           |
	|         | | Способность навыка,                                |
	|         | | Способность чародея                                |
	+---------+------------------------------------------------------+

.. versionadded:: /errata-r1
	Добавление особенности класса Решимость (Resolve) на 17-м уровне.


Особенности класса
-------------------------------------------------------------------------------------

Как чародей, вы получаете эти способности.
Способности получаемые на более высоких уровнях, указывают необходимые уровни рядом с названием.


Родословная и предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В дополнение к способностям класса на 1-м уровне, вы получаете преимущества вашей родословной и предыстории, как описано в Главе :ref:`ch2--ancestries-and-backgrounds`.


Начальные умения
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 1-м уровне вы получаете умения, которые соответствуют вашей начальной тренировке.
Они указаны в сноске, в начале описания класса.


Наследие (Bloodline)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Выберите наследие которое дает вам талант колдуна.
Этот выбор определяет тип заклинаний, которые вы используете, и список из которого вы их выбираете, дополнительные заклинания, которые вы изучаете, и дополнительные навыки, в которых вы обучены.
Вы также получаете Очки Фокусировки и специальные заклинания фокусировки, в зависимости от наследия.
Наследия крови, представленные в этой книге перечислены далее.

**Аберрация (Aberrant)**: Странное и непостижимое влияние дает вам оккультные заклинания.

**Ангельское (Angelic)**: Святое благоволение дарует вам сакральные заклинания.

**Демоническое (Demonic)**: Греховная порочность дает вам сакральные заклинания.

**Дьявольское (Diabolic)**: Связь с дьяволами дает вам сакральные заклинания.

**Драконье (Draconic)**: Кровь драконов дарует вам арканные заклинания.

**Стихийное (Elemental)**: Сила стихий проявляется в вас в виде природных заклинаний.

**Фей (Fey)**: Влияние фей дает вам природные заклинания.

**Ведьмовское (Hag)**: Пагубное влияние ведьмы наделило вас оккультными чарами.

**Возвышенное (Imperial)**: Древняя сила дает вам арканные заклинания.

**Загробное (Undead)**: Касание смерти дает вам сакральные заклинания.



Чародейское колдовство (Sorcerer Spellcasting)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваше наследие дает вам невероятную магическую силу.
Вы можете колдовать заклинания с помощью активности :ref:`action--Cast-a-Spell`, и вы можете предоставлять материальные, жестовые и вербальные компоненты когда используете заклинания (см. :ref:`ch7--Casting-Spells`).
Так как вы чародей, то обычно можете заменять материальные компоненты с помощью жестовых компонент, поэтому вам не надо использовать мешочек с материалами для заклинаний.

Каждый день, вы можете колдовать до трех заклинаний 1-го уровня.
Вы должны знать заклинания чтобы использовать их, а изучаете вы их с помощью особенности класса "Репертуар заклинаний".
Количество заклинаний которые вы можете использовать каждый день называется слотами заклинаний.

По мере повышения уровней как чародей, количество заклинаний в день увеличивается, как и наивысший уровень заклинаний, которые вы можете колдовать (:ref:`class-feature--Sorcerer--spells-table`).

Некоторые из ваших заклинаний требуют совершить атаку заклинанием, чтобы узнать насколько они эффективны, или прошли ли ваши враги проверку против вашего КС заклинаний (обычно проходя спасбросок).
Так как ваша ключевая характеристика это Харизма, атаки заклинаниями и КС заклинаний используют модификатор Харизмы.
Подробности о вычислении этих данных описаны в разделе :ref:`ch9--Spell-Attack-Rolls`.


Усиление заклинаний (Heightening Spells)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Когда вы получаете слот заклинаний 2-го уровня и выше, вы можете заполнить их усиленными версиями заклинаний низкого уровня.
Это увеличивает уровень заклинания, усиливая его, чтобы соответствовать уровню слота.
Чтобы повысить заклинание до желаемого уровня, вы должны иметь его в своем репертуаре с этим уровнем.
Многие заклинания имеют специальные улучшения когда повышаются до определенного уровня (:ref:`ch7--Heightened-Spells`).
Особенность класса "Коронное заклинание" позволяет вам свободно повышать определенное заклинание.


Чары (Cantrips)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Чары это особый вид заклинаний, которые не используют слоты.
Вы можете колдовать чары по желанию, сколько угодно раз в день.
Чары всегда автоматически усиливаются до половины вашего уровня, округленного до большего целого, что равняется самому высокому имеющемуся уровню слота заклинания чародея.
Например, как у чародея 1-го уровня, ваши чары имеют 1-й уровень, а как чародей 5-го уровня, вы обладаете чарами 3-го уровня.

.. versionchanged:: /errata-r2
	Изменено предложение о автоматическом усилении уровня чар.
	Это убирает неясность в отношении уровня чар не-заклинателя и мультиклассового заклинателя.


.. _class-feature--Sorcerer--spells-table:

.. table:: Таблица 3-17: Заклинания чародея в день

	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| Ваш     |      | Уровень заклинания                               |
	+ уровень + Чары +----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	|         |      | 1  | 2  | 3  | 4  | 5  | 6  | 7  | 8  | 9  | 10  |
	+=========+======+====+====+====+====+====+====+====+====+====+=====+
	| 1       | 5    | 3  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 2       | 5    | 4  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 3       | 5    | 4  | 3  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 4       | 5    | 4  | 4  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 5       | 5    | 4  | 4  | 3  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 6       | 5    | 4  | 4  | 4  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 7       | 5    | 4  | 4  | 4  | 3  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 8       | 5    | 4  | 4  | 4  | 4  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 9       | 5    | 4  | 4  | 4  | 4  | 3  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 10      | 5    | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 11      | 5    | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  | 3  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 12      | 5    | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 13      | 5    | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  | 3  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 14      | 5    | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 15      | 5    | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  | 3  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 16      | 5    | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 17      | 5    | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  | 3  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 18      | 5    | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 19      | 5    | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  | 1*  |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 20      | 5    | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  | 1*  |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+

**\*** - Особенность класса "Совершенный наследник" дает вам слот заклинания 10-го уровня который работает несколько иначе других.



Репертуар заклинаний (Spell Repertoire)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Коллекция заклинаний, которые вы можете использовать, называется вашим репертуаром заклинаний.
На 1-м уровне, на выш выбор, вы изучаете два заклинания 1-го уровня и четверо чар, а так же дополнительные заклинания и чары из вашего :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodlines`.
Вы выбираете их из общих заклинаний обычая, соответствующего вашему наследию, или из других заклинаний этого обычая, к которым у вас есть доступ.
Вы можете колдовать любые заклинания из вашего репертуара, используя слот подходящего уровня.

Вы увеличиваете репертуар заклинаний по мере повышения уровней.
Каждый раз, получая слот заклинания (:ref:`class-feature--Sorcerer--spells-table`), вы добавляете заклинание того же уровня в свой репертуар.
Когда вы получаете доступ к новому уровню заклинаний, ваше первое новое заклинание - всегда заклинание вашего наследия крови, но вы можете выбирать другие получаемые заклинания.
На 2-м уровне, вы выбираете другое заклинание 1-го уровня; на 3-м уровне, вы получаете новое заклинание наследия и два других заклинания 2-го уровня, и так далее.
Когда вы добавляете заклинания, вы можете добавить усиленную версию заклинания, которое у вас уже есть, чтобы колдовать его усиленную версию.

Хотя вы получаете их с одинаковой скоростью, ваши слоты заклинаний и сами заклинания в репертуаре разделены.
Если способность или другая возможность класса добавляет заклинание в ваш репертуар, это не добавляет вам слот заклинания, и наоборот.


Замена заклинаний в вашем репертуаре
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

По мере получения новых заклинаний в репертуар, вы можете захотеть заменить некоторые из заклинаний уже известных вам.
Каждый раз, когда вы получаете уровень и учите новые заклинания, вы можете поменять одно из ваших старых заклинаний на другое, того же уровня.
Это могут быть чары, но вы не можете поменять заклинания наследия.
Вы так же можете поменять заклинания с помощью переобучения во время простоя (:ref:`ch9--Downtime--Retraining`).



Способности навыков / 2-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 2-м уровне, и каждые 2 уровня после него, вы получаете способность навыка.
Вы можете найти способности навыков в Главе :ref:`ch5--feats`.
Они имеют признак "навык".
Вы должны быть как минимум обучены в навыке чтобы выбрать его способность.


Способности чародея / 2-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 2-м уровне, и каждые четные уровни после него, вы получаете способность чародея.
Их описание начинается в :ref:`class-feats--Sorcerer`.


Общие способности / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 3-м уровне и каждые 4 уровня после него, вы получаете общую способность.
Общие способности описываются в Главе :ref:`ch5--feats`.


Коронные заклинания (Signature Spells) / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы научились более гибко колдовать некоторые из ваших заклинаний.
Для каждого имеющегося уровня заклинаний, выберите одно заклинание этого уровня, которое будет коронным.
Вам не надо отдельно учить усиленные версии коронных заклинаний, вместо этого, вы можете свободно усиливать их.
Если вы выучили коронное заклинание на высоком уровне, вместо минимального, вы так же можете колдовать все его версии пониженных уровней, не изучая их отдельно.
Если вы меняете коронное заклинание, то можете выбрать на замену любое другое, которое вы могли бы выбрать, когда впервые выбирали его (т.е. того же уровня, или ниже).
Вы так же можете переизучить коронное заклинание на другое, того же уровня, без замены заклинаний.
Это занимает столько же времени, сколько и обычное переизучение заклинания.


Увеличение навыков / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 3-м уровне и каждые 2 уровня после него, вы получаете увеличение навыка.
Вы можете использовать это увеличение, или чтобы стать обученным навыку в которому вы необучены, или стать экспертом навыка, которому вы уже обучены.

На 7-м уровне, вы можете использовать увеличение навыков, чтобы стать мастером навыка, в котором вы эксперт, а увеличение навыка на 15-м уровне, чтобы повысить мастерство до легендарного в навыках, в которых вы мастер.


Повышение характеристик / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 5-м уровне и каждые 5 уровней после него, вы повышаете четыре разные характеристики.
Вы можете использовать эти повышения характеристик чтобы увеличить характеристики выше 18.
Повышение характеристики увеличивает ее на 1, если она уже 18 или больше, или на 2 если она меньше 18.


Способности родословной / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В дополнение к способности родословной с которой вы начинали, вы получаете новую способность на 5-м уровне и каждые 4 уровня после него.
Вы можете найти список доступных способностей родословных в описании вашей родословной в Главе :ref:`ch2--ancestries-and-backgrounds`.


Магическая стойкость (Magical Fortitude) / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Магические силы улучшили стойкость вашего тела.
Ваш уровень мастерства в спасбросках Стойкости увеличивается до эксперта.


Заклинатель эксперт (Expert Spellcaster) / 7-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваша врожденная магия легко и мощно подчиняется вашим командам.
Ваш уровень мастерства в атаках заклинаниями и КС заклинаний вашего наследия увеличивается до эксперта.


Молниеносные рефлексы (Lightning Reflexes) / 9-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваши рефлексы молниеносны.
Ваш уровень мастерства в спасбросках Рефлексов увеличивается до эксперта.


Бдительность (Alertness) / 11-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы остаетесь бдительными к угрозам вокруг вас.
Ваш уровень мастерства для Восприятия увеличивается до эксперта.


Эксперт простого оружия (Simple Weapon Expertise) / 11-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Тренировки и магия улучшили ваши техники владения оружием.
Ваш уровень мастерства в простом оружии и безоружных атаках увеличивается до эксперта.

.. versionadded:: /errata-r1
	Мастерство безоружных атак.


Защитные робы (Defensive Robes) / 13-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Течение магии и ваши защитные тренировки объединяются, чтобы помочь вам увернуться до атаки.
Ваш уровень мастерства в защите без доспехов увеличивается до эксперта.


Специализация в оружии (Weapon Specialization) / 13-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы научились наносить серьезные ранения оружием, которое знаете лучше всего.
Вы наносите 2 дополнительные урона с оружием и безоружной атакой в которых вы эксперт.
Этот урон увеличивается до 3 если вы мастер, и до 4 для легенды.


Заклинатель мастер (Master Spellcaster) / 15-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы овладели магией в своей крови.
Ваш уровень мастерства в атаках заклинаниями и КС заклинаний вашего наследия увеличивается до мастера.


Решимость (Resolve) / 17-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы закалили ваш разум решимостью.
Ваш уровень мастерства в спасбросках Воли увеличивается до мастера.
Когда при броске спасброска Воли вы получаете "успех", он считается критическим успехом.

.. versionadded:: /errata-r1
	Добавление особенности класса Решимость (Resolve).

.. _class-feature--Sorcerer--Bloodline-Paragon:

Совершенный наследник (Bloodline Paragon) / 19-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы усовершенствовали магию своего наследия крови.
Добавьте в свой репертуар 2 обычных заклинания 10-го уровня вашего колдовского обычая.
Вы получаете 1 слот заклинания 10-го уровня, чтобы колдовать эти заклинания, используя чародейское колдовство.
В отличие от других слотов, вы не получаете больше заклинаний 10-го уровня по мере повышения уровней, и они не могут быть использованы для возможностей, которые позволяют колдовать без траты слотов, или тех, которые дают вам больше слотов заклинаний.
Вы можете взять способность чародея :ref:`class-feat--Sorcerer--Bloodline-Perfection`, чтобы получить второй слот.


Легендарный заклинатель (Legendary Spellcaster) / 19-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы демонстрируете невероятный талант к колдовству.
Ваш уровень мастерства в атаках заклинаниями и КС заклинаний вашего наследия увеличивается до легендарного.



.. _class-feature--Sorcerer--Bloodlines:

Наследия (`Bloodlines <https://2e.aonprd.com/Bloodlines.aspx>`_)
-------------------------------------------------------------------------------------

Выберите ваше наследие - источник вашей силы.
Оно имеет сильное влияние на ваши способности, определяя ваш список заклинаний, колдовской обычай, и два изученных навыка.

.. _class-feature--Sorcerer--Bloodline-Spells:

Заклинания наследия (Bloodline Spells)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваше наследие дает вам заклинания наследия - особые заклинания уникальные для вашего происхождения.
Заклинания наследия это вид заклинаний фокусировки.
Чтобы использовать такое заклинание, необходимо потратить 1 Очко Фокусировки, и вы начинаете с 1 Очком Фокусировки в запасе.
Вы восполняете запас очков фокусировки во время дневных приготовлений, и восстанавливаете 1 Очко Фокусировки тратя 10 минут на активность :ref:`action--Refocus`.
В отличие от других персонажей, вам не требуется делать что-либо особое чтобы Сфокусироваться, так как сила крови течет по вашим жилам, естественным образом восполняя запас сил.

Заклинания фокусировки автоматически усиливаются до половины вашего уровня, округляясь до большего целого.
Они не требуют слот заклинаний, но вы и не можете подготавливать их в обычных слотах заклинаний.
Определенные способности могут давать вам больше заклинаний фокусировки и увеличивать запас очков фокусировки, однако запас очков фокусировки не может быть более 3 очков.
Полные правила по заклинаниям фокусировки описаны в разделе :ref:`spells--info--Focus-Spells`.


Как читать описание наследия
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Описание наследия содержит следующую информацию.

**Список заклинаний**: Вы используете этот колдовской обычай и список заклинаний.

**Навыки наследия**: Вы обучены в перечисленных навыках.

**Дарованные заклинания**: В дополнение к заклинания, получаемым от чародейского колдовства, вы добавляете перечисленные здесь заклинания в ваш репертуар.
На 1-м уровне вы получаете чары и заклинание 1-го уровня.
Вы изучаете другие заклинания из этого списка, по мере получения возможности использовать заклинания чародея для этого уровня.

**Заклинания наследия**: Вы автоматические получаете начальное заклинание наследия на 1-м уровне, и можете получить больше, выбирая способности :ref:`class-feat--Sorcerer--Advanced-Bloodline` и :ref:`class-feat--Sorcerer--Greater-Bloodline`.

**Магия крови**: Всякий раз, когда вы колдуете заклинание наследия используя Очки Фокусировки или дарованные вашим наследием, используя слот заклинания, вы получаете эффект магии крови.
Если магия крови предоставляет выбор, совершите его до завершения заклинания.
Эффект магии крови возникает после завершения любых проверок начальных эффектов заклинания и, против врага, применяется только если атака заклинанием прошла успешно, или враг провалил свой спасбросок.
Если заклинание имеет область действия, когда колдуете заклинание, вы должны выбрать себя или одну цель в области, как цель эффекта магии крови.
Все что касается уровня заклинания, относится к уровню использованного вами заклинания.


.. _class-feature--Sorcerer--Bloodline--Aberrant:

Аберрация (`Aberrant <https://2e.aonprd.com/Bloodlines.aspx?ID=1>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Что-то говорит с вами из-за звезд или из-под земли.
Древнее и непознанное, это чуждое влияние давит на ваш разум.

**Список заклинаний**: :ref:`spells-list--Occult`

**Навыки наследия**: Запугивание, Оккультизм

**Дарованные заклинания**:

| Чары: :ref:`spell--d--Daze`
| 1-й: :ref:`spell--s--Spider-Sting`
| 2-й: :ref:`spell--t--Touch-of-Idiocy`
| 3-й: :ref:`spell--v--Vampiric-Touch`
| 4-й: :ref:`spell--c--Confusion`
| 5-й: :ref:`spell--b--Black-Tentacles`
| 6-й: :ref:`spell--f--Feeblemind`
| 7-й: :ref:`spell--w--Warp-Mind`
| 8-й: :ref:`spell--u--Uncontrollable-Dance`
| 9-й: :ref:`spell--u--Unfathomable-Song`

**Заклинания наследия**:

| Начальное: :ref:`spell--focus--Tentacular-Limbs`
| Продвинутое: :ref:`spell--focus--Aberrant-Whispers`
| Великое: :ref:`spell--focus--Unusual-Anatomy`

**Магия крови**: Потусторонние шепоты защищают разум цели или ваш собственный, давая бонус состояния +2 к спасброскам Воли на 1 раунд.


.. _class-feature--Sorcerer--Bloodline--Angelic:

Ангельское (`Angelic <https://2e.aonprd.com/Bloodlines.aspx?ID=2>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Один из ваших предков был родом из небесной сферы, или преданность ваших предков привела к тому, что их род был благословлен.

**Список заклинаний**: :ref:`spells-list--Divine`

**Навыки наследия**: Дипломатия, Религия

**Дарованные заклинания**:

| Чары: :ref:`spell--l--Light`
| 1-й: :ref:`spell--h--Heal`
| 2-й: :ref:`spell--s--Spiritual-Weapon`
| 3-й: :ref:`spell--s--Searing-Light`
| 4-й: :ref:`spell--d--Divine-Wrath`
| 5-й: :ref:`spell--f--Flame-Strike`
| 6-й: :ref:`spell--b--Blade-Barrier`
| 7-й: :ref:`spell--d--Divine-Decree`
| 8-й: :ref:`spell--d--Divine-Aura`
| 9-й: :ref:`spell--f--Foresight`

**Заклинания наследия**:

| Начальное: :ref:`spell--focus--Angelic-Halo`
| Продвинутое: :ref:`spell--focus--Angelic-Wings`
| Великое: :ref:`spell--focus--Celestial-Brand`

**Магия крови**: Ангельская аура защищает вас или одну цель, даруя бонус состояния +1 к спасброскам на 1 раунд.


.. _class-feature--Sorcerer--Bloodline--Demonic:

Демоническое (`Demonic <https://2e.aonprd.com/Bloodlines.aspx?ID=3>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Демоны портят все, к чему прикасаются.
Один из твоих предков был развращен ими, и ты обременен этим грехом.

**Список заклинаний**: :ref:`spells-list--Divine`

**Навыки наследия**: Запугивание, Религия

**Дарованные заклинания**:

| Чары: :ref:`spell--a--Acid-Splash`
| 1-й: :ref:`spell--f--Fear`
| 2-й: :ref:`spell--e--Enlarge`
| 3-й: :ref:`spell--s--Slow`
| 4-й: :ref:`spell--d--Divine-Wrath`
| 5-й: :ref:`spell--a--Abyssal-Plague`
| 6-й: :ref:`spell--d--Disintegrate`
| 7-й: :ref:`spell--d--Divine-Decree`
| 8-й: :ref:`spell--d--Divine-Aura`
| 9-й: :ref:`spell--i--Implosion`

**Заклинания наследия**:

| Начальное: :ref:`spell--focus--Gluttons-Jaw`
| Продвинутое: :ref:`spell--focus--Swamp-of-Sloth`
| Великое: :ref:`spell--focus--Abyssal-Wrath`

**Магия крови**: Греховный порок ослабляет защиту цели, или делая вас более внушительным.
Или цель получает штраф состояния -1 КБ на 1 раунд, или вы получаете бонус состояния +1 к проверкам Запугивания на 1 раунд.


.. _class-feature--Sorcerer--Bloodline--Diabolic:

Дьявольское (`Diabolic <https://2e.aonprd.com/Bloodlines.aspx?ID=4>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Дьяволы - красноречивые злыдни, и один из ваших предков погрузился во тьму или заключил адский договор.

**Список заклинаний**: :ref:`spells-list--Divine`

**Навыки наследия**: Обман, Религия

**Дарованные заклинания**:

| Чары: :ref:`spell--p--Produce-Flame`
| 1-й: :ref:`spell--c--Charm`
| 2-й: :ref:`spell--f--Flaming-Sphere`
| 3-й: :ref:`spell--e--Enthrall`
| 4-й: :ref:`spell--s--Suggestion`
| 5-й: :ref:`spell--c--Crushing-Despair`
| 6-й: :ref:`spell--t--True-Seeing`
| 7-й: :ref:`spell--d--Divine-Decree`
| 8-й: :ref:`spell--d--Divine-Aura`
| 9-й: :ref:`spell--m--Meteor-Swarm`

**Заклинания наследия**: 

| Начальное: :ref:`spell--focus--Diabolic-Edict`
| Продвинутое: :ref:`spell--focus--Embrace-the-Pit`
| Великое: :ref:`spell--focus--Hellfire-Plume`

**Магия крови**: Адское пламя обжигает цель или наполняет ваш язык ложью.
Или цель получает 1 урона огнем за уровень заклинания (если заклинание уже наносит изначальный урон огнем, объедините их до определения сопротивлений и слабостей), или вы получаете бонус состояния +1 к проверкам Обмана на 1 раунд.


.. _class-feature--Sorcerer--Bloodline--Draconic:

Драконье (`Draconic <https://2e.aonprd.com/Bloodlines.aspx?ID=5>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Кровь драконов течет в ваших венах.
Эти чудовища как страшны в бою, так и умелы в магии.

**Список заклинаний**: :ref:`spells-list--Arcane`

**Навыки наследия**: Аркана, Запугивание

**Дарованные заклинания**:

| Чары: :ref:`spell--s--Shield`
| 1-й: :ref:`spell--t--True-Strike`
| 2-й: :ref:`spell--r--Resist-Energy`
| 3-й: :ref:`spell--h--Haste`
| 4-й: :ref:`spell--s--Spell-Immunity`
| 5-й: :ref:`spell--c--Chromatic-Wall`
| 6-й: :ref:`spell--d--Dragon-Form`
| 7-й: :ref:`spell--m--Mask-of-Terror`
| 8-й: :ref:`spell--p--Prismatic-Wall`
| 9-й: :ref:`spell--o--Overwhelming-Presence`

**Заклинания наследия**:

| Начальное: :ref:`spell--focus--Dragon-Claws`
| Продвинутое: :ref:`spell--focus--Dragon-Breath`
| Великое: :ref:`spell--focus--Dragon-Wings`

**Магия крови**: На вас или цели вырастает драконья чешуя, даруя бонус состояния +1 КБ на 1 раунд.

Вид дракона
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

На 1-м уровне выберите тип дракона, который повлиял на ваше наследие.
Вы не можете изменить этот выбор позднее.
Это влияет на то, как действуют некоторые из ваших заклинаний наследия.
Хорошие металлические драконы и их вид урона: латунный (огонь), бронзовый (электричество), медный (кислота), золотой (огонь) и серебряный (холод).
Злые цветные драконы и их вид урона: черный (кислота), синий (электричество), зеленый (яд), красный (огонь) и белый (холод).


.. _class-feature--Sorcerer--Bloodline--Elemental:

Стихийное (`Elemental <https://2e.aonprd.com/Bloodlines.aspx?ID=6>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Джинн-предок или какое-то другое стихийное влияние наполнило вашу кровь природной яростью, влияя на то, как действуют заклинания наследия и дарованные заклинания, отмеченные звездочкой (*), а также ваша магия крови.

**Список заклинаний**: :ref:`spells-list--Primal`

**Навыки наследия**: Запугивание, Природа

**Дарованные заклинания**:

| Чары: :ref:`spell--p--Produce-Flame`\*
| 1-й: :ref:`spell--b--Burning-Hands`\*
| 2-й: :ref:`spell--r--Resist-Energy`
| 3-й: :ref:`spell--f--Fireball`\*
| 4-й: :ref:`spell--f--Freedom-of-Movement`
| 5-й: :ref:`spell--e--Elemental-Form`
| 6-й: :ref:`spell--r--Repulsion`
| 7-й: :ref:`spell--e--Energy-Aegis`
| 8-й: :ref:`spell--p--Prismatic-Wall`
| 9-й: :ref:`spell--s--Storm-of-Vengeance`

**Заклинания наследия**:

| Начальное: :ref:`spell--focus--Elemental-Toss` \*
| Продвинутое: :ref:`spell--focus--Elemental-Motion`
| Великое: :ref:`spell--focus--Elemental-Blast` \*

**Магия крови**: Энергия стихии окружает вас или цель.
Или вы получаете бонус состояния +1 к проверкам Запугивания на 1 раунд, или цель получает 1 урона за уровень заклинания.
Это дробящий или огненный урон, в зависимости от вашей стихии (см. далее).
Если заклинание уже имеет этот вид урона, объедините их с начальным уроном заклинания, до определения сопротивлений и слабостей.

Вид стихии
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

На 1-м уровне выберите вид стихии который повлиял на ваше наследие: воздух, земля, огонь или вода.
Если ваша стихия воздух, вы поражаете врагов мощными порывами ветра; если земля, вы бросаете огромные куски камня; если огонь, вы сжигаете врагов пламенем; и если вода, вы топите врагов потоками воды.
Для огня, все помеченные заклинания наносят огненный урон.
Для других стихий, они наносят дробящий урон.
Замените любой имеющийся стихийный признак, на тот, какой элемент вы выбрали.

.. versionchanged:: /errata-r1
	Стихийный признак теперь заменяется, а не добавляется.


.. _class-feature--Sorcerer--Bloodline--Fey:

Фея (`Fey <https://2e.aonprd.com/Bloodlines.aspx?ID=7>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Каприз феи или встреча в роще, залитой лунным светом, наложила чарующую магию Первого Мира на ваш род.

**Список заклинаний**: :ref:`spells-list--Primal`

**Навыки наследия**: Обман, Природа

**Дарованные заклинания**:

| Чары: :ref:`spell--g--Ghost-Sound`
| 1-й: :ref:`spell--c--Charm`
| 2-й: :ref:`spell--h--Hideous-Laughter`
| 3-й: :ref:`spell--e--Enthrall`
| 4-й: :ref:`spell--s--Suggestion`
| 5-й: :ref:`spell--c--Cloak-of-Colors`
| 6-й: :ref:`spell--m--Mislead`
| 7-й: :ref:`spell--v--Visions-of-Danger`
| 8-й: :ref:`spell--u--Uncontrollable-Dance`
| 9-й: :ref:`spell--r--Resplendent-Mansion`

**Заклинания наследия**:

| Начальное: :ref:`spell--focus--Faerie-Dust`
| Продвинутое: :ref:`spell--focus--Fey-Disappearance`
| Великое: :ref:`spell--focus--Fey-Glamour`

**Магия крови**: Красочные чары феи кружатся вокруг вас или цели, скрывая на 1 раунд.
Такое очевидное сокрытие не может быть использовано чтобы Спрятаться.


.. _class-feature--Sorcerer--Bloodline--Hag:

Ведьмовское (`Hag <https://2e.aonprd.com/Bloodlines.aspx?ID=8>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Давным-давно ведьма прокляла твою семью, или ты потомок ведьмы или подкидыш, и ее порочность селится в твою кровь и душу.

**Список заклинаний**: :ref:`spells-list--Occult`

**Навыки наследия**: Обман, Оккультизм

**Дарованные заклинания**:

| Чары: :ref:`spell--d--Daze`
| 1-й: :ref:`spell--i--Illusory-Disguise`
| 2-й: :ref:`spell--t--Touch-of-Idiocy`
| 3-й: :ref:`spell--b--Blindness`
| 4-й: :ref:`spell--o--Outcasts-Curse`
| 5-й: :ref:`spell--m--Mariners-Curse`
| 6-й: :ref:`spell--b--Baleful-Polymorph`
| 7-й: :ref:`spell--w--Warp-Mind`
| 8-й: :ref:`spell--s--Spiritual-Epidemic`
| 9-й: :ref:`spell--n--Natures-Enmity`

**Заклинания наследия**:

| Начальное: :ref:`spell--focus--Jealous-Hex`
| Продвинутое: :ref:`spell--focus--Horrific-Visage`
| Великое: :ref:`spell--focus--Youre-Mine`

**Магия крови**: Злобные проклятия карают ваших врагов.
Первое существо, которое наносит вам урон до конца вашего следующего хода, получает 2 ментального урона за уровень заклинаний и должно пройти простой спасбросок Воли.


.. _class-feature--Sorcerer--Bloodline--Imperial:

Возвышенное (`Imperial <https://2e.aonprd.com/Bloodlines.aspx?ID=9>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Один из твоих предков был смертным, который владел магией.
Такая магическая кровь может оставаться скрытой на протяжении поколений, но в вас она проявилась в полной мере.

**Список заклинаний**: :ref:`spells-list--Arcane`

**Навыки наследия**: Аркана, Общество

**Дарованные заклинания**:

| Чары: :ref:`spell--d--Detect-Magic`
| 1-й: :ref:`spell--m--Magic-Missile`
| 2-й: :ref:`spell--d--Dispel-Magic`
| 3-й: :ref:`spell--h--Haste`
| 4-й: :ref:`spell--d--Dimension-Door`
| 5-й: :ref:`spell--p--Prying-Eye`
| 6-й: :ref:`spell--d--Disintegrate`
| 7-й: :ref:`spell--p--Prismatic-Spray`
| 8-й: :ref:`spell--m--Maze`
| 9-й: :ref:`spell--p--Prismatic-Sphere`

**Заклинания наследия**:

| Начальное: :ref:`spell--focus--Ancestral-Memories`
| Продвинутое: :ref:`spell--focus--Extend-Spell`
| Великое: :ref:`spell--focus--Arcane-Countermeasure`

**Магия крови**: Всплеск наследственных воспоминаний дает вам или цели бонус состояния +1 на проверки навыков на 1 раунд.


.. _class-feature--Sorcerer--Bloodline--Undead:

Загробное (`Undead <https://2e.aonprd.com/Bloodlines.aspx?ID=10>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Связь с нежитью течет в твоей крови.
Ваши фамильное древо могло иметь могущественную нежить, как вампир, или возможно, вы умерли и вернулись немного другими.

**Список заклинаний**: :ref:`spells-list--Divine`

**Навыки наследия**: Запугивание, Религия

**Дарованные заклинания**:

| Чары: :ref:`spell--c--Chill-Touch`
| 1-й: :ref:`spell--h--Harm`
| 2-й: :ref:`spell--f--False-Life`
| 3-й: :ref:`spell--b--Bind-Undead`
| 4-й: :ref:`spell--t--Talking-Corpse`
| 5-й: :ref:`spell--c--Cloudkill`
| 6-й: :ref:`spell--v--Vampiric-Exsanguination`
| 7-й: :ref:`spell--f--Finger-of-Death`
| 8-й: :ref:`spell--h--Horrid-Wilting`
| 9-й: :ref:`spell--w--Wail-of-the-Banshee`

**Заклинания наследия**:

| Начальное: :ref:`spell--focus--Undeaths-Blessing`
| Продвинутое: :ref:`spell--focus--Drain-Life`
| Великое: :ref:`spell--focus--Grasping-Grave`

**Магия крови**: Энергия некромантии течет через вас или цель.
Или вы получаете временные Очки Здоровья равные уровню заклинания на 1 раунд, или цель получает 1 негативного урона за уровень заклинания (если заклинание уже наносит начальный негативный урон, объедините его до определения сопротивлений и слабостей)


.. _class-feature--Sorcerer--Bloodline--Genie:

Гений (`Genie <https://2e.aonprd.com/Bloodlines.aspx?ID=11>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Через родословную, магию или желания, ставшие реальностью, в ваших жилах течет кровь благородного гения.

**Список заклинаний**: :ref:`spells-list--Arcane`

**Навыки наследия**: Аркана, Обман

**Дарованные заклинания**:

| Чары: :ref:`spell--d--Detect-Magic`
| 1-й: :ref:`spell--i--Illusory-Disguise`
| 2-й: различается (см. далее вид гения)
| 3-й: :ref:`spell--e--Enthrall`
| 4-й: :ref:`spell--c--Creation`
| 5-й: различается (см. далее вид гения)
| 6-й: :ref:`spell--t--True-Seeing`
| 7-й: :ref:`spell--e--Energy-Aegis`
| 8-й: различается (см. далее вид гения)
| 9-й: :ref:`spell--r--Resplendent-Mansion`

**Заклинания наследия**:

| Начальное: :ref:`spell--focus--Genies-Veil`
| Продвинутое: :ref:`spell--focus--Hearts-Desire`
| Великое: :ref:`spell--focus--Wish-Twisted-Form`

**Магия крови**: Ваше колдовство искажает пространство и отвлекает врагов.
Либо вы получаете бонус состояния +1 к проверкам Обмана на 1 раунд, либо цель получает штраф состояния -1 к Восприятию на 1 раунд.


Вид гения
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

На 1-м уровне выберите вид гения, который повлиял на ваше наследие: джанни, джинн, ифрит, марид или шайтан.
Позднее вы не можете изменить вид гения.
Это определяет какие заклинания вы получаете на 2-м, 5-м и 8-м уровнях.

* **Джанни (Janni)**: 2-й: :ref:`spell--c--Create-Food`; 5-й: :ref:`spell--b--Banishment`; 8-й: :ref:`spell--s--Scintillating-Pattern`
* **Джинн (Djinni)**: 2-й: :ref:`spell--i--Invisibility`; 5-й: :ref:`spell--i--Illusory-Scene`; 8-й: :ref:`spell--p--Punishing-Winds`
* **Ифрит (Efreeti)**: 2-й: :ref:`spell--e--Enlarge`; 5-й: :ref:`spell--e--Elemental-Form`; 8-й: :ref:`spell--m--Maze`
* **Марид (Marid)**: 2-й: :ref:`spell--w--Water-Walk`; 5-й: :ref:`spell--c--Control-Water`; 8-й: :ref:`spell--h--Horrid-Wilting`
* **Шайтан (Shaitan)**: 2-й: :ref:`spell--g--Glitterdust`; 5-й: :ref:`spell--w--Wall-of-Stone`; 8-й: :ref:`spell--e--Earthquake`


.. _class-feature--Sorcerer--Bloodline--Nymph:

Нимфа (`Nymph <https://2e.aonprd.com/Bloodlines.aspx?ID=12>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Один из ваших предков был вдохновлен нимфой или, возможно, сам был нимфой, и теперь красота природы живет в вас.

**Список заклинаний**: :ref:`spells-list--Primal`

**Навыки наследия**: Дипломатия, Природа

**Дарованные заклинания**:

| Чары: :ref:`spell--t--Tanglefoot`
| 1-й: :ref:`spell--c--Charm`
| 2-й: :ref:`spell--c--Calm-Emotions`
| 3-й: :ref:`spell--a--Animal-Vision`
| 4-й: :ref:`spell--v--Vital-Beacon`
| 5-й: :ref:`spell--c--Crushing-Despair`
| 6-й: :ref:`spell--r--Repulsion`
| 7-й: :ref:`spell--u--Unfettered-Pack`
| 8-й: :ref:`spell--m--Moment-of-Renewal`
| 9-й: :ref:`spell--o--Overwhelming-Presence`

**Заклинания наследия**:

| Начальное: :ref:`spell--focus--Nymphs-Token`
| Продвинутое: :ref:`spell--focus--Blinding-Beauty`
| Великое: :ref:`spell--focus--Establish-Ward`

**Магия крови**: Грация нимфы подчеркивает ваши движения и отвлекает ваших врагов, либо на 1 раунд давая вам бонус состояния +1 к проверкам Дипломатии, либо на 1 раунд накладывая на цель штраф состояния -1 на спасброски Воли.


.. _class-feature--Sorcerer--Bloodline--Psychopomp:

Психопомп (`Psychopomp <https://2e.aonprd.com/Bloodlines.aspx?ID=13>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Хорошо это или плохо, но поступки ваших предков привлекли внимание психопомпов, либо в вашем генеалогическом древе может найтись один из них.
Присутствие этих пастырей душ и врагов нежити оставило на вас неизгладимый след.

**Список заклинаний**: :ref:`spells-list--Divine`

**Навыки наследия**: Запугивание, Религия

**Дарованные заклинания**:

| Чары: :ref:`spell--d--Disrupt-Undead`
| 1-й: :ref:`spell--h--Heal`
| 2-й: :ref:`spell--c--Calm-Emotions`
| 3-й: :ref:`spell--s--Searing-Light`
| 4-й: :ref:`spell--d--Dimensional-Anchor`
| 5-й: :ref:`spell--d--Death-Ward`
| 6-й: :ref:`spell--s--Spirit-Blast`
| 7-й: :ref:`spell--f--Finger-of-Death`
| 8-й: :ref:`spell--s--Spirit-Song`
| 9-й: :ref:`spell--m--Massacre`

**Заклинания наследия**:

| Начальное: :ref:`spell--focus--Sepulchral-Mask`
| Продвинутое: :ref:`spell--focus--Spirit-Veil`
| Великое: :ref:`spell--focus--Shepherd-of-Souls`

**Магия крови**: Граница между жизнью и смертью становится для вас размытой.
Либо вы получаете бонус состояния +2 к спасброскам Стойкости на 1 раунд, либо цель получает 1 урона за уровень заклинания.
Урон негативный, если цель живая, либо позитивный, если цель нежить.
Если заклинание уже наносит этот вид урона, объедините его с изначальным уроном заклинания, до определения сопротивлений и слабостей.


.. _class-feature--Sorcerer--Bloodline--Shadow:

Теневое (`Shadow <https://2e.aonprd.com/Bloodlines.aspx?ID=14>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

То ли из-за манипуляций `вельстрака <https://2e.aonprd.com/MonsterFamilies.aspx?ID=111>`_, то ли из-за планарной прогулки, которая прошла ужасно неправильно, ваша родословная была пропитана прожилкой тени.

**Список заклинаний**: :ref:`spells-list--Occult`

**Навыки наследия**: Оккультизм, Скрытность

**Дарованные заклинания**:

| Чары: :ref:`spell--c--Chill-Touch`
| 1-й: :ref:`spell--g--Grim-Tendrils`
| 2-й: :ref:`spell--d--Darkness`
| 3-й: :ref:`spell--c--Chilling-Darkness`
| 4-й: :ref:`spell--p--Phantasmal-Killer`
| 5-й: :ref:`spell--s--Shadow-Siphon`
| 6-й: :ref:`spell--c--Collective-Transposition`
| 7-й: :ref:`spell--d--Duplicate-Foe`
| 8-й: :ref:`spell--d--Disappearance`
| 9-й: :ref:`spell--w--Weird`

**Заклинания наследия**:

| Начальное: :ref:`spell--focus--Dim-the-Light`
| Продвинутое: :ref:`spell--focus--Steal-Shadow`
| Великое: :ref:`spell--focus--Consuming-Darkness`

**Магия крови**: Тени становятся глубже вокруг вас или одной цели, либо давая бонус состояния +1 к Скрытности или накладывая штраф состояния -1 к Восприятию на 1 раунд.










.. rst-class:: ancestry-class-feats
.. _class-feats--Sorcerer:

Способности чародея (Sorcerer Feats)
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

На каждом уровне, на котором вы получаете способность чародея, вы можете выбрать одну из следующих.
Вы должны соответствовать всем предварительным условиям, прежде чем выбрать способность.


1-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~


.. sidebar:: Ключевой термин

	Вы увидите следующий термин во многих особенностях класса волшебника.

	**Метамагия**: Действия с признаком метамагии изменяют свойства вашего заклинания.
	Обычно эти действия идут от метамагических способностей.
	Вы обязаны использовать метамагическое действие сразу перед Использованием Заклинания, которое вы хотите изменить.
	Если вы сразу после этого используете любое действие (включая свободное действие и реакцию) отличное от Использовать Заклинание, вы лишаетесь преимущества метамагического действия.
	Любые дополнительные эффекты от метамагического действия являются частью эффекта заклинания, а не самого метамагического действия.

.. _class-feat--Sorcerer--Counterspell:

Контрзаклинание (`Counterspell (Sorcerer) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=602>`_) |д-р| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- преграждение
- чародей

**Триггер**: Существо использует заклинание которое есть в вашем репертуаре.

**Требования**: У вас есть непотраченный слот, который вы можете использовать чтобы колдовать спровоцировавшее заклинание.

----------

Когда враг :ref:`action--Cast-a-Spell` которое вы знаете, и вы можете видеть как оно проявляется, вы можете использовать свою магию чтобы прервать его.
Вы тратите один из слотов чтобы противостоять существу, колдующему то же самое заклинание, которое есть в вашем репертуаре.
Вы теряете ваш слот заклинания, как если бы вы использовали спровоцировавшее заклинание.
Потом вы пытаетесь использовать :ref:`ch9--Counteracting` на спровоцировавшее заклинание.

**Особенность**: Эта способность имеет признак соответствующий обычаю используемого заклинания (аркана, сакральное, природное или оккультное).


.. _class-feat--Sorcerer--Dangerous-Sorcery:

Опасное колдовство (`Dangerous Sorcery <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=603>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чародей

Ваше наследие дарует вам великую разрушительную силу.
Когда вы используете :ref:`action--Cast-a-Spell` из вашего слота, если оно наносит урон и не имеет продолжительности, вы получаете бонус состояния к урону этого заклинаниям, равный уровню заклинания.


.. _class-feat--Sorcerer--Familiar:

Фамильяр (`Familiar (Sorcerer) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=604>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чародей

Животное служит вам и помогает вашему колдовству.
Вы получаете фамильяра (см. раздел :ref:`ch3--classes--Familiars`).


.. _class-feat--Sorcerer--Reach-Spell:

Досягаемое заклинание (`Reach Spell (Sorcerer) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=181>`_) |д-1| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- концентрация
- чародей

Вы можете увеличить дистанцию ваших заклинаний.
Если ваше следующее действие - :ref:`action--Cast-a-Spell`, у которого есть дистанция, увеличьте дистанцию заклинания на 30 футов.
Как обычно при увеличении дистанции заклинания, если оно имеет дистанцию касания, увеличьте его дистанцию до 30 футов.


.. _class-feat--Sorcerer--Widen-Spell:

Широкое заклинание (`Widen Spell <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=315>`_) |д-1| / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- воздействие
- чародей

Вы управляете энергией заклинания, заставляя его воздействовать на область шире обычного.
Если ваше следующее действие - :ref:`action--Cast-a-Spell`, у которого есть область взрыва, конуса или линии, и оно не имеет продолжительности, увеличьте область этого заклинания.
Добавьте 5 футов к радиусу взрыва, который обычно имеет радиус хотя бы 10 футов (не имеет эффекта на взрыв с меньшим радиусом).
Добавьте 5 футов к длине конуса или линии, которые обычно имеют длину хотя бы 15 футов или менее, и добавьте 10 футов к длине бóльших конусов и линий.


.. _class-feat--Sorcerer--Blessed-Blood:

Благословленная кровь (`Blessed Blood <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1177>`_)  / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чародей

**Предварительные условия**: наследие которое дает сакральные заклинания, вы последователь божества

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 104

----------

Благословения вашего божества проявляются в силе вашей крови.
Добавьте вплоть до 3 заклинания вашего божества (это заклинания, которые божество дарует жрецам) к вашему списку заклинаний.
Они не добавляются автоматически к вашему репертуару, но вы можете выбрать их как обычно, из списка сакральных заклинаний.


.. _class-feat--Sorcerer--Ancestral-Blood-Magic:

Наследственная магия крови (`Ancestral Blood Magic <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1810>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чародей

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 139

----------

Магия вашего наследия смешивается с магией родовой вашей.
Вы получаете свой эффект магии крови, когда колдуете заклинание, не являющиеся чарами, которые получили от способности родословной или способности наследия (heritage), в дополнение к обычным условиям, которые провоцируют магию крови.





2-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Sorcerer--Cantrip-Expansion:

Расширение чар (`Cantrip Expansion (Sorcerer) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=183>`_) / 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чародей

Вы лучше понимаете азы силы вашего наследия.
Добавьте 2 дополнительных чар из вашего списка заклинаний в свой репертуар.


.. _class-feat--Sorcerer--Enhanced-Familiar:

Усиленный фамильяр (`Enhanced Familiar (Sorcerer) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=318>`_) / 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чародей

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Sorcerer--Familiar`

----------

Вы наполняете своего фамильяра дополнительной магической энергией.
Вы можете выбрать 4 способности фамильяра или хозяина каждый день, вместо 2.


.. _class-feat--Sorcerer--Anoint-Ally:

Помазать союзника (`Anoint Ally <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1811>`_) |д-1| / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воздействие
- чародей

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 139

----------

Вы устанавливаете мистическую связь с союзником, используя свое тело в качестве фокуса, позволяя ему получать преимущества от вашей магии.
Вы размещаете руну крови на на союзнике рядом, которая длится 1 минуту.
Когда вы получить эффект магии крови, то можете отказаться от него, давая его своему союзнику.
Вы можете помазать одновременно только одного союзника; если вы поставите другую руну, то предыдущая закончится.


.. _class-feat--Sorcerer--Entreat-with-Forebears:

Мольба к предкам (`Entreat with Forebears <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1812>`_) / 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чародей

**Предварительные условия**: наследие, соотносящееся с признаком существа

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 139

----------

Что-то в вашем присутствии заставляет существ вашего наследия, сознательно или нет, признать вас одним из своих, и вы привыкаете к их трюкам.
Вы получаете бонус обстоятельства +1 к проверкам Дипломатии, Обмана и Запугивания, когда взаимодействуете с существами, у которых есть признак соотносящийся с вашим наследием и вы получаете бонус обстоятельства +1 к Восприятию и спасброскам против таких существ.
Например, чародей наследия аберрации получит это преимущество против существ с признаком аберрация.
Мастер дает финальное решение о том, является ли существо относящимся к вашему наследию.





4-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Sorcerer--Arcane-Evolution:

Арканная эволюция (`Arcane Evolution <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=609>`_) / 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- арканная
- чародей

**Предварительные условия**: наследие которое дает арканные заклинания

----------

Ваше арканное наследие дает вам исключительную способность к интеллектуальным и академических занятиям.
Вы обучаетесь одному навыку по своему выбору.
Кроме того, вы храните книгу арканных заклинаний, подобную книге заклинаний волшебника.
Вы бесплатно добавляете все заклинания из своего репертуара в эту книгу, и вы можете добавлять дополнительные арканные заклинания в книгу, платя соответствующую стоимость и используя навык Аркана, подобно тому, как волшебник может :ref:`expl-activity--Learn-a-Spell`, чтобы добавить их в свою книгу заклинаний.

Во время ежедневных приготовлений, выберите одно любое заклинание из вашей книги арканных заклинаний.
Если оно не в вашем репертуаре заклинаний, добавьте его в репертуар до следующих дневных приготовлений.
Если оно уже есть в вашем репертуаре, добавьте его как дополнительное коронное заклинание на этот день.


.. _class-feat--Sorcerer--Bespell-Weapon:

Околдованное оружие (`Bespell Weapon <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=610>`_) |д-св| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чародей

**Частота**: раз в ход

**Требования**: Ваше предыдущее действие - :ref:`action--Cast-a-Spell` не являющееся чарами

----------

Вы наполняете одно оружие, которым владеете, остаточной энергией последнего использованного заклинания.
До конца вашего хода, оружие наносит дополнительные 1d6 урона, тип которых зависит от школы только что использованного заклинания.

* **Преграждение**: урон силой
* **Воплощение или Превращение**: тот же вид урона, что и у оружия
* **Прорицание, Очарование или Иллюзия**: ментальный урон
* **Разрушение**: вид наносимый заклинанием, или силой, если заклинание не наносит урона
* **Некромантия**: негативный урон


.. _class-feat--Sorcerer--Divine-Evolution:

Сакральная эволюция (`Divine Evolution <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=611>`_) / 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сакральная
- чародей

**Предварительные условия**: наследие которое дает сакральные заклинания

----------

Сакральная мощь, дарованная вашим наследием течет сквозь вас.
Вы получаете дополнительный слот заклинания вашего наивысшего уровня, который вы можете использовать только для заклинания :ref:`spell--h--Heal` или :ref:`spell--h--Harm`.
Вы можете колдовать любое из этих заклинаний, используя этот слот, даже если их нет в вашем репертуаре заклинаний.


.. _class-feat--Sorcerer--Occult-Evolution:

Оккультная эволюция (`Occult Evolution <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=612>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- оккультная
- чародей

**Предварительные условия**: наследие которое дает оккультные заклинания

----------

Проблески смутных тайн вселенной дают вам силу.
Вы становитесь обученным в одном навыке на ваш выбор.
В дополнение, раз в день, вы можете потратить 1 минуту чтобы выбрать одно ментальное оккультное заклинание, которое вы не знаете, и добавить его в ваш репертуар заклинаний.
Вы теряете это заклинание во время следующих дневных приготовлений (однако, вы можете использовать эту способность, чтобы снова добавить его).


.. _class-feat--Sorcerer--Primal-Evolution:

Природная эволюция (`Primal Evolution <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=613>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- природная
- чародей

**Предварительные условия**: наследие которое дает природные заклинания

----------

Вы можете обратиться за помощью к диким существам.
Вы получаете дополнительный слот заклинания вашего наивысшего уровня, который вы можете использовать только для заклинания :ref:`spell--s--Summon-Animal` или :ref:`spell--s--Summon-Plant-or-Fungus`.
Вы можете колдовать любое из этих заклинаний, используя этот слот, даже если их нет в вашем репертуаре заклинаний.


.. _class-feat--Sorcerer--Elaborate-Flourish:

Замысловатый росчерк (`Elaborate Flourish <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1813>`_) |д-1| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- воздействие
- концентрация
- чародей

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 139

----------

Вы приукрашиваете свое колдовство восхитительными размашистыми движениями и громкими фразами, что затрудняет идентифицирование или противодействие.
Если ваше следующее действие - :ref:`action--Cast-a-Spell`, то существа с возможность колдовать не узнают автоматически, что это за заклинание.
В дополнение, существа, которые являются свидетелями вашего колдовства, получают штраф обстоятельства -2 на проверки идентифицирования заклинания с помощью :ref:`skill--Recall-Knowledge` и проверки противодействия этому заклинанию во время его сотворения (как при :ref:`class-feat--Sorcerer--Counterspell`).


.. _class-feat--Sorcerer--Split-Shot:

Разделенный выстрел (`Split Shot (Sorcerer) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1814>`_) |д-1| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- концентрация
- чародей

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 139

----------

Вы разделяете дистанционное заклинание на пару маленьких.
Если ваше следующее действие - :ref:`action--Cast-a-Spell` не имеющее продолжительности, требует бросок атаки заклинанием по одной цели, и не имеет эффекта помимо нанесения урона, то вы делаете один бросок атаки и сравниваете этот результат с КБ двух целей в пределах дистанции заклинания.
Заклинание наносит каждой цели только половину своего обычного урона.
Это считается одной атакой для штраф множественной атаки.





6-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Sorcerer--Advanced-Bloodline:

Улучшенное наследие (`Advanced Bloodline <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=614>`_) / 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чародей

**Предварительные условия**: заклинание наследия (:ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline-Spells`)

----------

Вы изучили свое наследие, чтобы узнать секреты его магии.
Вы получаете продвинутое заклинание, связанное с наследием.
В случае успеха, ваше действие не прерывается.


.. _class-feat--Sorcerer--Steady-Spellcasting:

Стойкое колдовство (`Steady Spellcasting (Sorcerer) <http://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=194>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чародей

Вы уверены в своих колдовских способностях и способны легче восстановить свою концентрацию когда :ref:`action--Cast-a-Spell`.
Если реакция прервет ваше колдовство, пройдите чистую проверку с КС 15.
Если вы преуспеваете, ваше действие не прерывается.


.. _class-feat--Sorcerer--Diverting Vortex:

Отклоняющий вихрь (`Diverting Vortex <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1815>`_) |д-1| / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чародей

**Требования**: Вашим последним действием было колдовство заклинания, не являющегося чарами

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 139

----------

Вы переносите остатки магической энергии в окружающий вас воздух, создавая вихрь, который отклоняет дистанционные атаки.
До начала вашего следующего хода, вы получаете бонус состояния +1 к КБ против дистанционных атак оружием и физических дистанционных безоружных атак.


.. _class-feat--Sorcerer--Energetic-Resonance:

Энергетический резонанс (`Energetic Resonance <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1816>`_) |д-р| / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- преграждение
- чародей

**Триггер**: Вы получит урон кислотой, холодом, электричеством, огнем или звуком от заклинания

**Требования**: У вас есть непотраченный слот заклинания, больше или равный уровню спровоцировавшего заклинания

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 139

----------

Ваша кровь резонирует с магической энергией, смягчая эффекты вредных заклинаний.
Потратьте один из ваших слотов заклинаний, больше или равный уровню спровоцировавшего заклинания.
Вы получаете сопротивление виду урона, от одного из эффектов спровоцировавшего заклинания, равное удвоенному уровню потраченного слота заклинания.


.. _class-feat--Sorcerer--Spell-Relay:

Реле заклинаний (`Spell Relay <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1817>`_) |д-р| / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- концентрация
- чародей

**Триггер**: Союзник делает :ref:`action--Cast-a-Spell` и вы в пределах дистанции этого заклинания

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 139

----------

Вы открываете силу в своей крови для колдовства вашего союзника, используя свою магию, чтобы усилить их дистанцию.
Ваш союзник может использовать вас как исходную точку своего заклинания, расчитывая дистанцию и укрытия из вашего пространства, вместо своего.






8-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Sorcerer--Bloodline-Resistance:

Наследственное сопротивление (`Bloodline Resistance <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=616>`_) / 8
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чародей

Магическая кровь делает вас более стойким к магии.
Вы получаете бонус состояния +1 к спасброскам против заклинаний и магических эффектов.


.. _class-feat--Sorcerer--Crossblooded-Evolution:

Межкровная эволюция (`Crossblooded Evolution <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=617>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чародей

Необычные взаимодействия в вашем наследии дают вам неожиданные заклинания.
Вы можете иметь одно заклинание в репертуаре, относящееся к обычаю отличному от вашего наследия.
Вы колдуете это заклинание как относящееся к обычаю вашего наследия.
Вы можете менять, какое заклинание добавляете и от какого обычая, как и любое другое заклинание чародея, но используя эту способность, вы одновременно не можете иметь в репертуаре более одного заклинания другого обычая.


.. _class-feat--Sorcerer--Safeguarded-Spell:

Защищенное заклинание (`Safeguarded Spell <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1818>`_) |д-1| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- концентрация
- чародей

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 139

----------

Вы приводите магические волны вашего заклинания в синхронизацию с теми, которые производит ваше собственное тело.
Если ваше следующее действие - :ref:`action--Cast-a-Spell` с областью действия, то вы не подвержены эффектам этого заклинания, даже если вы в пределах области действия.


.. _class-feat--Sorcerer--Soulsight:

Духовный взор (`Soulsight (Sorcerer) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1647>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чародей

**Предварительные условия**: наследие, которое дает вам сакральные или оккультные заклинания

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 139

----------

Духовная сущность в вашей крови открыла ваши сенсорные чувства потустороннему миру.
Вы получаете духовное чувство, как неточное чувство с дальностью 60 футов.
Духовное чувство позволяет вам чувствовать духов существ в пределах указанной дальности, включая живых существ, большинство не-неразумной нежити и признаков (haunts).
Как в случае с вашим слухом и другими неточными чувствами, вам все еще надо делать :ref:`action--Seek`, чтобы найти необнаруженное существо.
Так как духовное чувство обнаруживает духовную сущность, а не физические тела, оно может обнаруживать духов проецируемых заклинаниями, такими как :ref:`spell--p--Project-Image` или одержимости бездушными объектами.
Оно не может обнаружить бездушные тела, конструктов или объекты, и как большинство чувств, оно не проникает сквозь сплошные объекты.





10-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Sorcerer--Greater-Bloodline:

Великое наследие (`Greater Bloodline <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=618>`_) / 10
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чародей

**Предварительные условия**: заклинание наследия (:ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline-Spells`)

----------

Дальнейшая общность с наследием вашей крови, открыла еще большие тайны.
Вы получаете великое заклинание наследия, связанное с ним.
Увеличьте запас Очков Фокусировки на 1.


.. _class-feat--Sorcerer--Overwhelming-Energy:

Сокрушающая энергия (`Overwhelming Energy (Sorcerer) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=337>`_) |д-1| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- воздействие
- чародей

Вы меняете свои заклинания чтобы преодолеть сопротивления.
Если ваше следующее действие - :ref:`action--Cast-a-Spell`, то заклинание игнорирует количество сопротивления урона цели к кислоте, холоду, электричеству, огню или звуку равное вашему уровню.
Это применяется ко всему урону, наносимому заклинанием, включая продолжительный урон и вызванный длящимися эффектами заклинания, такими как стена, созданная :ref:`spell--w--Wall-of-Fire`.
Иммунитеты существ не затрагиваются.


.. _class-feat--Sorcerer--Quickened-Casting:

Ускоренное колдовство (`Quickened Casting (Sorcerer) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=199>`_) |д-св| / 10
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- концентрация
- чародей

**Частота**: раз в день

----------

В процессе ментального напряжения, вы изменяете свое заклинание, чтобы оно занимало меньше времени.
Если ваше следующие действие - колдовать чары чародея или заклинание, которое хотя бы на 2 уровня ниже, чем имеющийся у вас наивысший слот заклинаний чародея, снизьте количество действий для его использования на 1 (до минимум 1 действия).

.. versionchanged:: /errata-r2
	Перефразировано для решения ситуаций, когда у вас есть чары или заклинания фокусировки, разных уровней заклинаний, отличных от наибольшего слота заклинаний.


.. _class-feat--Sorcerer--Ancestral-Mage:

Наследственный маг (`Ancestral Mage <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1820>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чародей

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Sorcerer--Ancestral-Blood-Magic`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 140

----------

Магия вашей родословной и наследия - одно и то же.
Добавьте любые врожденные заклинания, которые у вас есть от способности родословной или способности наследия, в ваш репертуар, что позволяет вам колдовать их используя свои слоты заклинаний.


.. _class-feat--Sorcerer--Energy-Fusion:

Энергетическое слияние (`Energy Fusion <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1821>`_) |д-1| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- концентрация
- чародей

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 140

----------

Вы сливаете два заклинания вместе, объединяя их виды энергий.
Если ваше следующее действие - :ref:`action--Cast-a-Spell`, которое наносит урон кислотой, холодом, электричеством, огнем или звуком, выберите из своего репертуара заклинание не являющееся чарами, которое наносит другой вид энергетического урона из этого списка (перечисленных энергий), и потратьте дополнительный слот того же уровня, что и это вторичное заклинание.
Заклинание, которое вы колдуете, наносит дополнительный урон, равный уровню вторичного слота заклинания.
Общий урон заклинания делится поровну между видом энергии заклинания, которое колдуете и видом энергии вторичного заклинания.


.. _class-feat--Sorcerer--Energy-Ward:

Энергетическая защита (`Energy Ward <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1822>`_) |д-св| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- преграждение
- чародей

**Частота**: раз в ход

**Требования**: Вашим предыдущим действием было колдовать заклинание не-чары, которое нанесло энергетический урон

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 140

----------

Вы ловите энергию последнего произнесенного заклинания внутри своего тела, покрывая свою плоть защитой.
До начала вашего следующего хода, вы получаете сопротивление 5 одному виду энергетического урона, нанесенному сотворенным вами заклинанием.


.. _class-feat--Sorcerer--Signature-Spell-Expansion:

Расширение коронных заклинаний (`Signature Spell Expansion <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1823>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чародей

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 140

----------

Ваша врожденная связь с магией позволяет вам колдовать больше заклинаний более гибко.
Вы получаете 2 дополнительных коронных заклинания, каждое из которых должно иметь 3-й минимальный уровень или ниже (прим.пер: базовая версия заклинания).





12-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Sorcerer--Bloodline-Focus:

Фокусировка наследия (`Bloodline Focus <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=621>`_) / 12
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чародей

**Предварительные условия**: заклинание наследия (:ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline-Spells`)

----------

Ваши очки фокусировки восстанавливаются быстрее.
Если вы потратили хотя бы 2 Очка Фокусировки с прошлого раза когда вы :ref:`action--Refocus`, то восстанавливаете 2 Очка Фокусировки вместо 1, когда используете :ref:`action--Refocus`.



.. _class-feat--Sorcerer--Magic-Sense:

Ощущение магии (`Magic Sense (Sorcerer) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=622>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- прорицание
- обнаружение
- чародей

У вас буквально есть шестое чувство на магию.
Вы можете ощущать присутствие магических аур, как если бы вы всегда использовали :ref:`spell--d--Detect-Magic` 1-го уровня.
Это обнаруживает магию только в вашем поле зрения.
Когда вы делаете :ref:`action--seek`, то получаете преимущества *обнаружения магии* 3-го уровня для того что вы видите (в дополнение к обычным преимуществам :ref:`action--seek`).
Вы можете отключить или включить это чувство свободным действием в начале или конце своего хода.


.. _class-feat--Sorcerer--Blood-Component-Substitution:

Кровавая замена компонент (`Blood Component Substitution <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1824>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чародей

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 140

----------

Вы можете обойти нужну в магических словах и жестах, черпая энергию прямо из своей крови, что заставляет вас заметно светиться цветом своей крови и потрескивать магической энергией.
Когда вы :ref:`action--Cast-a-Spell`, то можете заменить все вербальные, жестовые и материальные компоненты колдовства с помощью кровавой компоненты.
Чтобы использовать кровавую компоненту, вы теряете ОЗ равные удвоенному уровню заклинания, так как расходуется энергия в вашей крови, и вы никаким образом не можете снизить эту потерю ОЗ.
Как обычно, при изменении компонент, это не имеет эффекта на количество действий, требуемых для сотворения заклинания и ваша активность :ref:`action--Cast-a-Spell` получает признак "концентрация", но не "воздействие".
Вы не можете использовать кровавую компоненту, для замены любых требуемых частей стоимости заклинания.


.. _class-feat--Sorcerer--Greater-Physical-Evolution:

Отличная физическая эволюция (`Greater Physical Evolution <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1825>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чародей

**Частота**: раз в день

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Sorcerer--Arcane-Evolution` или :ref:`class-feat--Sorcerer--Primal-Evolution`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 141

----------

Вы обладаете глубоким пониманием врожденных фундаментальных структур физического мира, и вы можете навязать свою волю этой структуре, когда это касается вашей собственной крови.
Раз в день, вы можете использовать слот заклинания чародея, чтобы сотворить любое обычное заклинание полиморфа боевой формы, уровнем слота заклинания, как если бы это было коронное заклинание вашего репертуара.

Если у вас есть :ref:`class-feat--Sorcerer--Arcane-Evolution`, то вы так же можете выбрать из любого заклинания боевой формы в вашей книге заклинаний.
Если у вас есть :ref:`class-feat--Sorcerer--Primal-Evolution`, то вы можете сотворить заклинание указанное в этой способности, используя дополнительный слот заклинания, который дается той способностью (вместо слота заклинания чародея).


.. _class-feat--Sorcerer--Greater-Spiritual-Evolution:

Отличная духовная эволюция (`Greater Spiritual Evolution <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1826>`_) / 12
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чародей

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Sorcerer--Divine-Evolution` или :ref:`class-feat--Sorcerer--Occult-Evolution`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 141

----------

Ваша магическая кровь богата духовной сущностью, и это вливание внутри вас позволяет вашим заклинаниям быть полностью эффективными против бестелесных существ, духов и существ на "Эфемерном плане".
Ваши заклинания имеют эффект руны свойства :ref:`item--Ghost-Touch`.
Ими можно целиться и воздействовать на существ проецирующих свое сознание (как при помощи :ref:`spell--p--Project-Image`) или использующих одержимость на другое существо, даже если их тело где-то в другом месте, однако вы должны знать об одержимости или проекции и решить сделать так.
Ваши заклинания могут воздействовать на существ на "Эфемерном плане", однако это не дает вам никаких конкретных возможностей обнаружить их.





14-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Sorcerer--Interweave-Dispel:

Вплетенное рассеивание заклинаний (`Interweave Dispel <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=623>`_) |д-1| / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- чародей

**Предварительные условия**: :ref:`spell--d--Dispel-Magic` в вашем репертуаре

----------

Вы вплетаете в заклинание энергию, разрушающую магию, посылая оба эффекта во врага.
Если ваше следующее действие - колдовать заклинание, имеющее целью одно существо, и вы или попадаете врага атакой заклинанием, или враг проваливает спасбросок, то вы можете использовать :ref:`spell--d--Dispel-Magic` на враге в качестве свободного действия (|д-св|), как обычно тратя слот заклинаний и целясь в один эффект заклинания, действующий на врага.


.. _class-feat--Sorcerer--Reflect-Spell:

Отражение заклинания (`Reflect Spell (Sorcerer) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=624>`_) / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чародей

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Sorcerer--Counterspell`

----------

Когда вы успешно используете :ref:`class-feat--Sorcerer--Counterspell` чтобы противодействовать заклинанию, которое действует на существ или область, вы можете обратить эффект заклинания на его колдуна.
Будучи отраженным, заклинание действует только на изначального колдуна, даже если заклинание действующее на область или если бы оно воздействовало более чем на 1 существо.
Изначальный заклинатель, как обычно может сделать спасбросок и использовать другие защиты против отраженного заклинания.


.. _class-feat--Sorcerer--Consume-Spell:

Поглощение заклинания (`Consume Spell <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1827>`_) / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чародей

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Sorcerer--Counterspell`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 141

----------

Когда вы успешно используете :ref:`class-feat--Sorcerer--Counterspell` против заклинания, обычай которого соответствует вашему наследию, то вы его поглощаете, пополняя себя его энергией.
Когда вы это делаете, то вы питаетесь как если бы съели пищу и восстанавливаете ОЗ равное удвоенному уровню нейтрализованного заклинания.


.. _class-feat--Sorcerer--Spell-Shroud:

Магическая пелена (`Spell Shroud <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1828>`_) |д-1| / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- концентрация
- чародей

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 141

----------

Ваше заклинание окутывает вас клубящимся облаком.
Если ваше следующее действие - :ref:`action--Cast-a-Spell`, целью которого являетесь вы, то вы окружаете себя 15-футовой эманацией плотного магического тумана, который длится до начала вашего следующего хода.
Все существа в облаке становятся скрытыми, а все существа вне облака скрыты для существ внутри него.





16-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Sorcerer--Effortless-Concentration:

Непринужденная концентрация (`Effortless Concentration (Sorcerer) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=206>`_) |д-св| / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чародей

**Триггер**: Начинается ваш ход

----------

Вы поддерживаете заклинание едва подумав об этом.
Вы мгновенное получаете эффект от :ref:`action--Sustain-a-Spell`, позволяя вам продлить длительность одного из ваших активных заклинаний чародея.


.. _class-feat--Sorcerer--Greater-Mental-Evolution:

Отличная ментальная эволюция (`Greater Mental Evolution <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=626>`_) / 16
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чародей

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Sorcerer--Arcane-Evolution` или :ref:`class-feat--Sorcerer--Occult-Evolution`

----------

Глубина связи вашего наследия с ментальной сущностью, значительно расширяет ваш репертуар заклинаний.
Добавьте одно заклинание в ваш репертуар, на каждом уровне заклинаний, которые вы можете колдовать.


.. _class-feat--Sorcerer--Greater-Vital-Evolution:

Отличная жизненная эволюция (`Greater Vital Evolution <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=627>`_) / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чародей

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Sorcerer--Divine-Evolution` или :ref:`class-feat--Sorcerer--Primal-Evolution`

----------

Жизненная сила пронизывает вас, как источник энергии.
Дважды в день, вы можете колдовать заклинание после того как закончились слоты заклинаний подходящего уровня; два заклинания, которые вы колдуете с помощью этой способности, должны быть разного уровня заклинаний.


.. _class-feat--Sorcerer--Scintillating-Spell:

Сверкающее заклинание (`Scintillating Spell <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1829>`_) |д-1| / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- концентрация
- свет
- чародей

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 141

----------

Ваши заклинания становятся ярким проявлением света и цвета.
Если ваше следующее действие - :ref:`action--Cast-a-Spell` у которого нет признака "тьма", нет продолжительности и требует от существа сделать спасбросок Рефлекса, то в дополнение к своим другим эффектам, заклинание взрывается брызгами мерцающих огней.
Каждое существо, которое провалило свой спасбросок Рефлекса против заклинания, получает состояние "ослеплен" на 1 раунд, а те, кто крит.провалили - состояние "слепой" на 1 раунд.


.. _class-feat--CLASS--Terraforming Spell:

Терраформирующее заклинание (`Terraforming Spell <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1830>`_) |д-1| / 16
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- превращение
- концентрация
- земля
- чародей

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 141

----------

Вы захватываете трансформирующие фрагменты магии и ударяете ими по земле, создавая ударную волну, которая изменяет ваше окружение.
Если ваше следующее действие - :ref:`action--Cast-a-Spell` школы превращения, не являющееся чарами, то либо все пространства рядом с вами становятся сложной местностью, либо все пространства рядом с вами перестает быть сложной местностью.
Это не влияет на особо сложную местность, и не убирает эффекты наносящие урон от опасной местности.





18-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Sorcerer--Bloodline-Wellspring:

Наследственный источник (`Bloodline Wellspring <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=628>`_) / 18
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чародей

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Sorcerer--Bloodline-Focus`

----------

Мощь вашей крови восстанавливает ваши очки фокусировки.
Если вы потратили хотя бы 3 Очка Фокусировки с прошлого раза когда вы :ref:`action--Refocus`, то восстанавливаете 3 Очка Фокусировки вместо 1, когда используете :ref:`action--Refocus`.


.. _class-feat--Sorcerer--Greater-Crossblooded-Evolution:

Отличная межкровная эволюция (`Greater Crossblooded Evolution <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=629>`_) / 18
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чародей

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Sorcerer--Crossblooded-Evolution`

----------

Ваше наследие чрезвычайно сложное.
Вы можете иметь до 3 заклинаний из других обычаев в своем репертуаре, а не только 1.
Каждое из этих заклинаний должны быть разного уровня, но не обязательно из одного магического обычая.


.. _class-feat--Sorcerer--Echoing Spell:

Эхо заклинания (`Echoing Spell <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1831>`_) |д-1| / 18
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- концентрация
- чародей

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 141

----------

Вы расчитываете компоненты своего заклинания с высокой точностью, создавая резонанс, который дублирует эффекты заклинания.
Если ваше следующее действие - :ref:`action--Cast-a-Spell` 4-го уровня или ниже, у которого нет продолжительности, то энергия заклинания отражается и отдается эхом.
Вы можете сотворить заклинание второй раз до конца своего следующего хода не тратя слот заклинания.





20-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Sorcerer--Bloodline-Conduit:

Проводник наследия (`Bloodline Conduit <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=630>`_) |д-1| / 20
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- чародей

**Частота**: раз в минуту

----------

Ваша врожденная магическая сущность позволяет перенаправлять окружающие энергии на подпитку ваших заклинаний.
Если ваше следующее действие - :ref:`action--Cast-a-Spell` 5-го уровня или ниже, которое не имеет продолжительности, то вы не тратите слот заклинания когда колдуете его.


.. _class-feat--Sorcerer--Bloodline-Perfection:

Наследственное совершенство (`Bloodline Perfection <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=631>`_) / 20
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чародей

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--Sorcerer--Bloodline-Paragon`

----------

Вы управляете абсолютной мощью вашего наследия и обычая.
Вы получаете дополнительный слот заклинания 10-го уровня.


.. _class-feat--Sorcerer--Metamagic-Mastery:

Мастерство метамагии (`Metamagic Mastery (Sorcerer) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=632>`_) / 20
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чародей

Изменение ваших заклинаний занимает не больше времени, чем их обычное колдовство.
Вы можете использовать одиночные метамагические действия как свободные действия (|д-св|).


.. _class-feat--Sorcerer--Bloodline-Mutation:

Наследственная мутация (`Bloodline Mutation <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1832>`_) / 20
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чародей

**Предварительные условия**: наследие на основе определенного вида существа

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 141

----------

Вы навсегда мутируете, чтобы стать больше похожим на существ своего наследия.
Вы получаете соответствующий признак или признаки для этого вида существ (аберрация для аберрации, ангел и небожитель для ангельского, психопомп и наблюдатель для психопомпа, и т.д.).
Вы получаете сумеречное или ночное зрение, если оно есть у существ с этими признаками.
Выберите одно из следующего:

* Если у существ связанных с вашим наследием есть возможность летать, вы получаете Скорость полета, равную своей наземной Скорости.
* Если существа связанные с вашим наследием водные или амфибии, то вы становитесь амфибией, способной одинаково хорошо дышать водой и воздухом, и получаете Скорость плавания, равную вашей наземной Скорости.
* Если у существ связанных с вашим наследием есть сопротивление или иммунитет к кислоте, холоду, электричеству, огню, негативному или звуковому урону, выберите вид энергии от которого у вашего наследия есть сопротивление или иммунитет, чтобы получить сопротивление 20 против этого вида энергии.





.. include:: /helpers/actions.rst